覺唔覺得香港依家需要一個#strikechallege活動嚟喚醒對罷工嘅覺醒？

罷工：唔洗留血唔洗比人拉，對政府施好大壓力，但難實行

其實長期大罷工係最強武器
我唔返工起屋企 你班green object會唔會衝上樓叫人返工？收錢做嘢嘅籃絲會唔會上門斬你叫你返工 安全大，對政府壓力又大。但問題係發起長期大罷工係好難嘅事。

香港人要取得共識，再計劃行動

首先，我地香港人要有個共識先—是否同意採用大罷工呢招？我都見有post準備緊大罷工，同意嘅可以支持下同路人。

不過我都想起到再作多次個統計先：
正皮：同意係時候發起長期大罷工
負皮：罷工未係時候

如果大家都覺得係時候大罷工，咁應該點發起？

唔罷工嘅心理壓力？（大家可以留言一齊分析）

其實唔罷工，一嚟係為咗生計，二嚟係因為見你左右都照返緊工，得自己一個罷工會好蝕底咁呢種心理好現實，我絕對明白

如果大家見到身邊嘅朋友都罷工罷課，你會唔會有返安全感，想跟埋佢地一齊罷？

不如試下搞個#hkstrikechallenge？運用社交媒體同羊群心理嘅力量

就好似當年Ice Bucket Challenge咁
當年個個起ig見到有人自己拍片淋冰水落個自己頭到
再tag 3個朋友一係跟住做 一係就捐錢
然後個個都覺得幾有趣又跟住做
其實有啲係純粹跟風
唔知背後目的係想引起大家對ALS嘅關注

於是我起到諗
如果大家都搞類似嘅嘢叫人一齊罷工罷課
再起ig tag 3個人/更多你嘅朋友
大家又會跟住做的話再形成一股風氣跟風做
當中個ig story要落 #hkstrikechallenge
引起大家對擺工嘅關注 甚至真係叫到你嘅圈子嘅朋友罷工
然後你嘅朋友再叫佢圈子嘅人罷工
其實只要大家公開起自己社交媒體話同幾個朋友一齊罷
慢慢傳個風氣出去就會開始有人跟風

所以我地需要一個類似Ice bucket challenge 嘅嘢，大家跟風一齊長期罷工。但我細節未諗好，既然場運動都無大台，大家自由發揮，討論下？

覺得有得諗嘅
可以留言傾下
歡迎留言文宣推post

呢場運動，我地唔可以輸
你睇下新疆？

方法就比左你 唔係搞到自己屋企人就唔制下話？

跟機！